---
quote: "2_13-18_02"
chapter: "2"
verses: "13-18(2)"
title: "От Матфея 2:13-18. Часть 2"
excerpt: "Когда же они отошли, - се, Ангел Господень является во сне Иосифу и говорит: встань, возьми Младенца и Матерь Его и беги в Египет, и будь там, доколе не скажу тебе, ибо Ирод хочет искать Младенца, чтобы погубить Его."
date: "2009-03-21"
tags: ["Явление Бога", "Избиение младенцев", "Крещение", "Затемненное сознание"]
posttype: "comment"
---

**Рубик**: Иисус всегда, если вы помните, обращался к Отцу. Мария — это помощница. Как и положено в любом развитом обществе, жена является помощницей мужа. Она ориентируется в той части, которая вспомогает мужу. Это по сегодняшний день так. Это функция женская. Посмотрите с точки зрения психологии, уберите момент супружества, просто посмотрите на развитие общества, которое даже на ваших глазах, в течение уже ваших жизней вы можете проследить. И вы увидите, что женщина всегда догоняет мужчину, что жена всю историю человечества, по сути, шла за мужем.

Я помню, в шестидесятые годы - это ужас - все мужики курили, причём считали это бравадой. Но увидеть курящую женщину было невозможно. Её бы по-настоящему побили камнями. А в тех фильмах, где баба цигарку в зубы суёт, специально показывается гротеск, до какой степени она уже пала. При том, что мужик вообще не воспринимается без сигареты. Ежели герой, то он обязательно должен закурить, он должен обязательно притушить сигарету обо что-нибудь, и это обязательно должны показать, - вы посмотрите старые фильмы. Проходит два десятка лет, и ситуация переворачивается полностью. Мужики уже накурились, им надоело, они бросили. И тут начинают курить женщины, и курят везде - в автобусах, в троллейбусах, на улице, в переходах метро, где угодно. Но, что интересно, если у мужиков функция силы - это выброс вверх и падение вниз, то женщины постепенно достигают этого верха, очень долго на нём держатся, и только потом тихо-тихо начинают сходить вниз.

В данном случае - вы поймите правильно - речь идёт о не об отношениях Марии с Иосифом. Я надеюсь, что они были прекрасные, и Мария была, действительно, как и положено нормальной еврейской женщине, потрясающей женой. Я уверен, что она верой и правдой, любовью, и пониманием, и тишиной служила своему супругу, и она его по-настоящему любила. Даже если они были обручены друг с другом родителями, даже если они до свадьбы друг друга не знали, как это часто было в те времена - это не важно. Она в силу смирения своего, в силу любви к Богу не могла себе позволить иного. Это было бы противоестественно для тех времён.

У меня всегда рождается протест против того бреда, которым часто напичкивают «писание», пытаясь при этом причислить его к святому, что, мол, Иосиф уже был старец такой глубины, что он уже ничего не мог, о физиологических подробностях, если и не говорят, то, по крайней мере, на них ярко намекают. Именно такому, якобы, отдали деву пречистую, чтобы даже случайно ничего не случилось. Как человек, понимающий людей, я должен вам заметить, что так заботиться об этом, может только психически больное сознание. Свободному уму, который не связан с внешними печатями, эти элементы не интересны. Он не станет на них акцентироваться. Это очень больное, дефектное сознание хочет найти оправдание одиозности тех событий.

Вот, например, мне говорят: «Пётр, избранный Иисусом Христом, - это символ веры, это сама вера, это камень на котором построена церковь, и эта церковь была бы такая, что лучше неё вообще бы ничего не было. Но вот беда, Пётр помер буквально через год-два после ухода Христа, а потом апостолы нашли другого Петра и передали ему эту миссию. И вот тот другой уже начал строить церковь и построил то, что мы сейчас имеем, а настоящий Пётр к этому никакого отношения не имеет». Бредятина, понимаете? Я её сплошь и рядом слышу. Я могу вам такого бреда привести сколько угодно. Люди говорят: «голь на выдумки хитра». Но ей есть обоснование. Что они пытаются доказать? Кто-то им говорит: «Ну и что ваш Христос сделал хорошего? Вот, он избрал Петра дабы построить церковь. И что? Вон она - церковь: крадут, лгут, прелюбодействуют, хамят, грубят, корчат из себя Бог весть что, вместо того, чтобы проявить смирение, которое первично, изначально должно быть основой церкви». И, дабы что-то этому противопоставить, эти люди отвечают: «Да, конечно, мы согласны. Но это не та церковь, которую заповедовал Христос». То есть, видимо, они имеют в виду, что Иисус был полный дурак и не понимал, что Пётр погибнет через два года после Его распятия, и не сможет обосновать свою церковь, что придётся это делать кому-то другому... Мы о ком говорим? О Боге, или о ком? А люди в это верят, что интересно, и другим рассказывают, и доказывают. И попробуйте вы им объяснить что-либо иное - ой как это не просто! Им втемяшилось это, им понравилось, что «Иисус Христос не имеет никакого отношения к тому, что сейчас происходит в церквах», и в другом их уже не убедишь!

То же самое - и про отношение к Марии. Ведь, как определяется понятие девственности, если уж говорить о девственности, как о таковой? Какая же она дева, ежели у нее было несколько детей? Даже если принять доктрину непорочного зачатия, предположив что это нормально, всё равно, ребёнок, родившись, не мог оставить её девственницей. Это исключено. Это бред. Не нужно искать физиологии небес. Да, физиология стремится обеспечить небеса, но её функция всё равно вторична. Божественное сознание внесено в организм, а не наоборот. Божественное сознание внесено в тело животного.

Ведь в чём вся беда человека? В том, что он всякий раз решает, Бог он или - животное. Почему мы всякий раз с вами повторяем, что сравнение многих людей с животными оскорбительно для животных? Да, потому что если уж люди выбирают путь животных, то они становится *такими* «животными», что мало какому животному останется пространства.

Но давайте попытаемся хоть что-то поставить на свои места. Представьте себе животных, которые бы стали бы охотиться на людей с ружьями, пиками, капканами, как люди на них охотятся? Вы подумайте сами, как же это непристойно. И что это за единоборство такое? Когда выходили гладиаторы друг против друга, даже если у них был разный род оружия, это всё равно единоборство, это равенство. А что творится с миром животного царства? Это же кошмар. Это ужас. И человеки пытаются оставаться за это не наказанными? Кровь этих страдальцев не на них? 

Люди измучили землю уже своим первым появлением. Первый раз они коснулись земли, и уже чистая и нетронутая земля огласилась диким стоном. Вот в этой книге написано - когда Каин убил Авеля, и кровь Авеля пролилась на землю, в этот момент земля начала орать воплем.[^1] А с тех пор сколько крови вылилось на землю? Вы можете найти хоть один квадратный миллиметр земли, не окроплённый тоннами крови? 

Это эпос своего рода в Библии, но вы попробуйте через него увидеть то, что он освещает. Вы попробуйте через него пробраться. Вы посмотрите, какой ужас творится с того момента, как Господь изгнал человека из Рая. И вы представьте себе, что этот кошмар стал бы твориться в раю. Вы ни в коей мере не можете никогда в жизни обвинить Бога в том, что Он поступил с человеком неправильно, по одной простой причине. Вы представьте себе, что то, что вы видите вокруг себя, происходит в раю. Так это уже не рай, это хуже вертепа. Бог знал, что делал. И уже тех, которые наполнились, открылись и отдались Богу вновь, можно опять взять в рай, но только после этого.

...А мы говорим о животной физиологии. Да, она интересна. Мы можем её иметь в виду, но не в соответствии со своим «хочу», а в соответствии с возможностями, с тем, что действительно написано в Святом Писании. Дабы суметь отсечь плевела от хлебов вы обязаны владеть *различением*. Вы никогда не постигнете Царствия Небесного, не постигнув различения, того что на санскрите называется словом «вивека». Это означает увидеть, что такое истинный свет, что такое истинная тьма, понять природу.

Истинная природа стала бить человечество. Куда было деть это безмерное, абсолютное, великое, но ущерблённоe сознание? Оно бы отравляло вселенную. Оно бы множилось там. Это бы было что-то страшное. Поэтому Господь делает потрясающую вещь: Он вносит это сознание в тело животного. Животное в долю секунды перестает быть животным. У него проявляется социум, у него проявляется отношение к стаду, друг к другу. У него появляется определенная речь, институты общения. Это здорово, что такая колыбель нашлась.

Вспомните наш разговор с Гивиком[^2], когда он рассказал, что у него в огороде нашли изделия из цветной глины, относящиеся ко временам, о которых было неизвестно, что в те времена цветную глину делали (Его старый дом весь перекопан, и там уже накопали прорву исторических артефактов: и кувшинов, и стрел, и каменных молотков. Там можно делать сотню докторских диссертаций).

Он говорит:

&ndash; Рубик, ну как это возможно? Я родился в этом доме, я с детства копался в этом огороде и находил много разных вещей. А вот покопайся в других домах и огородах в округе - там этого нет.

Я говорю:

&ndash; Это очень просто, кто-то делал стрелы, кто-то - горшки, продукты питания, что-то ещё. А здесь было меновое хозяйство, то, что мы сегодня называем словом магазин. Это единственное объяснение тому, что в одном месте оказалось всё. Ну куда проще? 

Но ребята, в том числе и московские, которые в этом всём разбирались, запротестовали когда это услышали: 

&ndash; Да на самом деле между этими артефактами сто тысяч лет разницы!

Я говорю:

&ndash; Кто вам сказал этот бред? Вы вообще жили в то время? Откуда вы знаете, что это произошло на сто тысяч лет позже? Значит, это произошло на сто тысяч лет раньше, пересматривайте свои каноны.

Они отвечают:

&ndash; Ну да, вообще да, надо подумать.

Тоже самое и здесь. Мы пытаемся влезть в прокрустово ложе, а оно либо голову отсекает, либо ноги. А нужно быть таким, какой ты есть на самом деле. И это - самое высшее! Это то, что есть на самом деле, эта истинность, коя и есть - человек, оно и есть - самое превосходное. От добра добра не ищут. Поэтому, не нужно надумывать того, чего не было, а тем более, в обеспечение больного сознания.

Вот, говорят, что в церкви тирания. Хорошо, это так. А почему этого не должно быть? Разве в церкви служат не люди? А кто сказал, что там другие люди? Такие же, как и ты. У них те же самые наклонности, тот же самый опыт, поэтому и в церковь они приносят то же самое. Другое дело, что церковь - на горе. Она со всех сторон видна. Поэтому, то, что не видно или не столь явно в обычных обычных домах, в церкви гремит со всех сторон, то есть, становится просто более, чем очевидным. И этого объяснения достаточно. Вы посмотрите, в какие дебри они пускаются: «Пётр - не тот! Иисус не того назначил. Усоп он раньше времени, не успел он церковь свою сотворить».

Давайте очистим семена от плевел. Давайте рассмотрим основу основ, чтобы уже раз и навсегда с этим разобраться. Мария - еврейская девушка, равная многим другим девушкам, воспитанная в тех же традициях, жившая с теми же людьми, со своими подругами, со своим опытом, помогавшая матери, помогавшая отцу, братьям, сестрам, наполненная их жизнью. Если сестра родила ребёночка, естественно - этого ребёнка воспитывают все остальные сестры, не только она одна. Все счастливы, все довольны. Ну, обычная девушка. Пришло время замуж выходить, к ней подошли родители, и папочка говорит:

&ndash; Я отдаю тебя за такого вот праведного человека, такой хороший парень, классный, веселый, славный, милый, добрый, со всеми достоинствами, да ещё из царского рода.

&ndash; Ну что ж, пап, ты так сказал, ну давай.

Если вы помните, когда мы говорим о йоге, мы говорим, что дверь в Царствие Небесное открывается с той стороны. С той стороны. Когда мы говорим о Боге, мы говорим, что <span id="duh-02_13_18-02" data-tag="Заслуги">у Бога заслужить вообще ничего нельзя</span>. Выбор Бога - это выбор Бога. Он не с кем не советуется, делая свой выбор. И заслугами своими ты не можешь бравировать перед Богом. Ты не можешь Ему сказать, что «я тысячу лет стоял на одной ноге, а Ты выбрал того, кто и полчаса этого не делал». Вспомните ту же самую притчу о виноградарях [Мф. 20:1-16.]. Иисус очень четко описывает, что равную долю получили как те, которые пришли рано утром, так же как и те, которые пришли за 2 часа до сбора урожая. Небесная математика - это другая математика. Она почти неподвластна рациональному уму человека. Почему, собственно говоря, этот ум - бредовый, по большей части. Там - другая математика. Она исходит из позиции приятия, неделения. Нет разницы между виноградарем, который пришёл за два часа, и виноградарем, который пришёл за девять часов, - вот, что хочет сказать Иисус. Оба человека одинаково приятны Богу, равно любимы. И поэтому дает Он им равную долю, а не потому, что кто-то пахал день и ночь. Определяется всё это другими вещами.

Наверное, кармически прошлыми воплощениями Мария все-таки заслужила, то, что Бог обратился к ней. Вполне может быть, что она действительно обладала более тонкими духовными, душевными потенциями, нежели её современницы. И здесь-то люди обладают разными способностями, а в масштабах земли, представляете себе? Но это не значит, что кто-то - хуже, а кто-то - лучше.

Некоторые из вас, если в них придёт Бог, умрут сразу. Представьте себе, что на эту лампочку подать миллион вольт напряжения - она сгорит. Значит, её сначала нужно натренировать, её надо сначала подготовить, её надо сначала закрепить. Нужно, чтобы она нажила историю накопления определенных способностей, чтобы выдержать это. Но если она накопила эти способности, это не значит, что она лучше, чем те, которые не накопили их ещё пока. Тем не менее, если Господь, всё-таки, захочет обратиться к кому-то на земле, Он, конечно же, будет общаться через те субстанции, которые могут выдержать Его явление, Его напряжение, если хотите. Вот Мария оказалась одной из них.

Почему я против того, чтобы воздавать ей особую роль? Если она особая, значит в её исторической роли нет ничего особенного - она же особенная. Но она обычная в том смысле, о котором я уже сказал: одни люди способны выдержать только десять вольт, другие - тысячу, третьи - миллион, а есть те, которые выдержат миллиард. Что же в этом необычного? Это нормально. Она, будучи обычной, совершила то, на что способны необычные. Вот это, действительно, здорово! Это, действительно, - пример для всех обычных. Это, действительно, показатель того, что каждый обычный может, каждая может оказаться ею. Вот это - да, это велико, это божественно.

А что же с Иосифом? Иосиф - её муж. Она пошла против него хоть раз? Разве в Евангелии сказано, что она где-то его ослушалась в чём-то? Разве в Евангелии сказано, чтобы Иосиф хотя бы один раз поступил по её совету? Значит, речь идет о нормальной, обычной для тех времён семье. И причём, мы не станем её обсуждать с позиции наших времён, с позиции наших представлений. Просто тогда это было так, значит мы это принимаем по умолчанию.

Иосиф - обычный мужчина, обычные взгляды, обычные требования к жизни, нормальный, хороший парень. Женился. Радуется жизни, радуется своим делам, детишкам. Вы думаете, то, что с ними приключилось, это единственный случай? Да вы себе представить не можете то время. Когда не было электричества, нечем было освещать свои дома, люди ложились спать в семь часов вечера. Большую часть времени им просто делать было нечего. Театров не было, фильмов не было, компьютеров не было. Они жили обычной жизнью и много общались друг с другом. Они жили друг от друга на расстоянии шёпота. То, что ты шёпотом говоришь своему мужу на ухо, слышно в трёх соседних домах. Вы сами это видели (во время паломничества в Ираиль), И таких событий, что Ангел господень пришёл и что-то сказал, в те времена было просто напичкано так, что мало не покажется. Ничего в этом необычного нет.

К приходу Архангела тоже нужно было быть готовым. Ведь Иосиф, ну понятно, добрый парень, представил себе, что эту девочку побьют камнями. Ну ошиблась - часто это бывает. Не её вина, а скорее её беда. Он достаточно толковый и добрый парень, чтобы понимать, что не стоит эту беду выносить на обсуждение общества, где её однозначно должны просто убить, причём самым зверским образом. Но главное другое - он не может ей доверять. Именно относительно этой проблемы он решает вопрос. И он решает его весьма нравственно и весьма грамотно. Он её тайно отпускает, кстати, оставляя за собой кусок этого. Потому что все будут ходить и шептаться: «О, у него была такая вот, собирался жениться, но что-то у них там не склеилось, и когда она отошла, она родила ребёночка. Значит он след оставил свой, неправедный паразит». То есть, он сознательно шёл на то, чтобы часть своего достоинства потерять, лишь бы её хоть как-то уберечь. Как бы он раввинам не доказывал, что он чист, что он не причастен, люди будут говорить своё, так они устроены.

Приходит Гавриил и делает элементарное. Он говорит Иосифу, что тот может верить своей жене - единственное, что он ему сказал, по сути. «Бери её в жены, ибо она…» А на самом деле, в глубине сказано однозначно: «Она сказала правду, ты можешь ей верить. Она тебя не обманула сейчас и в будущем не обманет тоже». Все! Для него это более, чем достаточно. А для любого ли другого мужчины оказалось бы это достаточно? Любой ли другой мужчина совладал бы с этим голосом, с этим явлением? 

Оказывается, в те времена это было сделать проще, чем сейчас, тогда такого рода события являлись гораздо чаще. И, разговаривая друг с другом, они вообще-то сидели и ждали, может и они тоже окажутся в ситуации, когда это с ними произойдет. Почему они так часто попадались, когда кто-то из-за скалы в виде эха им говорил: «Ах, Господи!». Это известно. Вы скажете: глупые, пустые, тупые, легко провести вокруг пальца. А я скажу, что они чище, наивнее, пристойнее.

Вот пример, я недавно звонил в Пензу по поводу налогов. Сидят в налоговом управлении девчонки - с ними приятно разговаривать. Это удивительно! Они слышат, когда ты им говоришь «спасибо» , «пожалуйста» . Они не швыряют трубку, они говорят: «Подождите, давайте подумаем, чем бы я вам могла помочь». Где это у нас такое видано? В пределах отдельной территории, казалось бы, несколько сотен километров, люди совершенно другие. Они по-другому воспитаны, они по-другому себя проявляют. Они чище. 

…И вот теперь получается такая семья. Рождается ребёночек. Появляются трое, посвящают их сына в цари царей, помазывают. Они уходят в Египет. А кто уходит в Египет? Что, Мария? Женщины детородного периода в то время были почти постоянно беременны. Вы подумайте сами - это нормально. Родился один ребёночек, за ним следующий, за ним следующий. И так, пока глаз не насытится. Они были постоянно беременны. Следовательно, на ком лежит ответственность за эти передвижения, за эти походы в Вифлеемы, кто это все организовывает, кто привносит максимум сил и стараний для всего этого? «Старец великий» этого бы просто не выдержал. Пройдите от Вифлеема до Египта. Проделайте эти расстояния пешочком, с осликом на арбе старичками, да ещё, когда жена является достаточно серьёзным грузом. И нигде вы не найдёте - это важный компонент - что они были людьми состоятельными, что у них было много денег. Тогда можно было бы заплатить служанкам. Не найдете вы этого. Нигде не написано, что благосостояние этой семьи было достаточно высокое. Они были обычные люди. Это показывает величину смирения.

Почему я по сегодняшний день восхищаюсь парой Пахомовой и Горшкова.[^3] Он - обаятельный и красивый парень, удивительно ладный, но он всегда в тени. Он никогда не пытался вылезти вперёд, показать что он тоже что-то умеет. Он всё давал делать ей. И сам, будучи отточенным, искренним и абсолютно чистым, не лез никуда. И в таком виде эта пара выглядела просто потрясающе.

То же самое и здесь. При том, что Иосиф обеспечивал абсолютно все тылы, при том, что он обеспечивал авангард - вы посмотрите на Евангелие - *он нигде не очевиден*. Если не открыть глаза, как я пытаюсь это сделать сейчас, он не нигде не очевиден. Вы откройте глаза.

Вы видели в Евангелии хоть одну строку, которая намекает на какое-то недовольство Иисуса отцом? Нет. Ну а на то, что Он весьма бывает раздосадован поведением матери - сплошь и рядом. Это не значит, что она плохая, это не значит, что она недостойная, это не значит, что женщина вообще - это грязное создание, нет. Просто Он - небесный ребенок, а мать в силу своего материнства - она само слово - материя, матерь. Она, хочешь - не хочешь, тянет к земле. Поэтому небесное дитя, конечно же, будет всякий раз протестовать, будет всякий раз её отрезвлять. Это естественно, это нормально. Иосиф, в этом смысле, несколько более свободен. Ему проще принять эти улётные тенденции своего ребёнка, ему проще быть фантазёром, если хотите. Поэтому, некоего недопонимания или, если хотите, какой-то степени конфликтности с отцом у Него было гораздо меньше.

Все же, приходится признать, что в любой традиции Господь открывается своим детям так, как Ему хочется - одна ли у вас жизнь, тысяча ли у вас жизней, один ли у вас ребёнок, тысяча ли у вас детей. Ребёнку, родившемуся непорочным зачатием, как говорят в церкви, или партеногенезом (то есть из неоплодотворенного яйца), как говорят в биологии, конечно проще. С точки зрения  биологии приходится признать, что такой организм свободен от огромного количества проблем, даже на физиологическом плане - нет конфликтных взаимодействий. Ведь самое страшное, самое тяжелое взаимодействие - это взаимодействие одного и того же. Внутри одной семьи - самое жуткое противостояние. Внутри самого себя - ещё более жуткое. Так вот, это жуткое противостояние внутри самого себя у этих особей отсутствует. У них нет противостоящих друг другу аллельных генов. Нет гена, который обусловливает первую группу крови, нет гена, который обуславливает четвертую группу крови, которые в слиянии друг с другом порождают вторую или третью группу крови. Нет аллельности, то есть нет второго гена. И они лишены безумного количества физиологических проявлений взаимодействия в клетке. Это конечно же помогает им.

У них потенций в миллион раз больше, но реализовать потенции не всегда удается. Иисусу удалось. И то - я ещё раз повторяю - дверца открывается с той стороны. Рамакришне удалось. Он тоже, как утверждает история, был рождён так же.[^4] Рам (и его братья) был точно так же рождён.[^5]

Мы смотрели всё время вниз, а теперь давайте посмотрим сильно-сильно-сильно вверх, в самые верхи верхов. Скажите, пожалуйста, если Богу, который истинен в вашем сердце, придать половой аспект, Он - мужчина или женщина? Только не надо говорить умно - что есть, то и есть.

**Ананта**: Мужчина.

**Сарада**: Мужчина.

**Нирмала**: Он имеет отдельный пол.

**Рубик**: Гермафродит.

Процент сомневающихся или говорящих «женщина» у людей был бы больше, если обратиться к сердцу сердец, если одернуть и сказать: 

&ndash; Слушай, тебя спрашивают не о Ханумане, которому ты поклоняешься в храме. Ты же знаешь, что Хануман это не верховный Бог. А тебя спрашивают о Боге Богов!

Кто-то будет говорить «Ганга-мата», кто-то будет говорить «Лакшми». Но когда ты его одёрнешь и скажешь:

&ndash; Ты хочешь сказать, что твоя жена выше, чем ты? Ну Лакшми же жена Вишну!

Он скажет:
&ndash;  «Да».

Ровно тоже самое в Евангелии. Он не превозносит, он обращается к Богу, как к отцу, как к носителю мужского начала. И в этом тоже нет ничего противоестественного. Это нормально. Поэтому, говоря о посланнике Бога на земле, каковым является Иосиф, мы приходим к тому, что Бог есть Бог. Иосиф - посланник Бога, такой же, как и каждый из вас, который опредeлённое время жил, сам того не осознавая, а потом он понял, что его роль такова. Он эту роль принял и, приняв, смирился. А тот, который является посланником Бога, который принял Его послание, который смирился и выполнил Его волю - этот человек, бесспорно, святой. И роль его в истории человечества ох как велика. Потому его можно почитать, поэтому ему должно подражать, его было бы очень неплохо уважать и любить. Даже если он еврей. Это тоже важный момент. Вы посмотрите, насколько дикая ксенофобия вокруг. При том, что все люди только и ищут, как бы что-нибудь украсть у Бога: «Иисус не был сыном Иакова. Он был сыном Бога. А Бог - интернационален. Поэтому у Иисуса нет нации».

Это надо было быть Иоанном Павлом II - вот уж классный парень, вот уж классный мужик - когда он вошел в синагогу и сказал, что бесспорно то, что родила Его Мария, а Мария была еврейкой - весь мир пристыл. Просто как холодным душем обдало многих дегенератов.  Давно пришло время для того, только смелости не хватало. У Павла хватило.

Я хотел бы всё же призвать вас к ответственности. Вы ответственны за то, что от вас исходит. Вы ответственны за все ваши слова, за жесты, за взгляды, за дыхание. Помните, как сказал Иисус: «Кто посмотрит на женщину с вожделением, уже прелюбодействует».[^6] То же самое и здесь. У кого возникла мыслеформа, тот уже неправ. К величайшему моему сожалению, многие их вас продолжают жить умом, это страшная беда. Особенно для тех, которым Господь ума не дал. Это очень важно в этом разобраться. Я миллионы раз вам повторял эту формулу. Когда она слышится, то кажется бесспорно, но применить её в жизни очень сложно: «*Если Господь чего-то не дал, то это означает, что Он дал!*» Он наградил тебя тем, что этого не дал. Потому что, с тем, о чем ту просил, бед в тебе было бы в миллион раз больше. И, любя тебя, оберегая тебя от самого себя, как говорится: «Бодливой корове Бог рогов не дал». Проанализируйте сами, зачем Бог часто отнимает ум? Или, зачем Бог отнимает зрение? Для того, чтобы человек научился ориентироваться в пространстве без зрения. Чтобы он развил другие органы чувств. Чтобы он научился использовать в своей повседневной жизни не только зрение. Потому что зрение - это настолько мощный аппарат, что он оттягивает на себя почти все потенции мозга.

**Кешава**: В основном об Иосифе говорится в Евангелии от Матфея. В нескольких местах сказано, что во сне к Иосифу приходит ангел Господень. Если посмотреть на то, что вскользь писал Лука, то там нет ни намека на то, что Иосиф вообще играл какую-либо роль, что являлся ему ангел, что ангел ему что-либо говорил. В основном там упор сделан на Марии. А у Иосифа второстепенная роль земного отца.

Остальные евангелисты вообще обошли стороной Иосифа. Но в одном месте я обнаружил, что всё-таки, в апокрифических или ещё каких-то писаниях указано, что Иосиф был служителем в синагоге и имел отношение к священству.

**Рубик**: А в синагоге простой человек, мирянин может быть служителем? Маленький, надо понимать, что ты читаешь. Это то самое, о чём я рассказывал, что, будто-бы это был глубокий старец, что ему препоручили Деву алтарную, дабы он взял её в жены, потому что она дала целомудренный обет от рождения, как только-только начала разговаривать. И так как он был праведный глубокий старец, всю жизнь посвятивший Богу. Ему её вручили в жены, когда ему оставалось всего копейки жить. Непонятно, как он до Египта и обратно дошёл.

**Кешава**: Он же родил сыновей. Был Иаков.

**Рубик**: В том-то и дело, что в том Евангелии детородную функцию у него забрали полностью. Не был он священником, он был плотником. Это наши православные отпрыски придумали историю о том, что он якобы был священником, который умел плотничать иногда.

**Аджанта**: Про отца Иоанна Крестителя тоже написано, что он производил службу в храме.

**Рубик**: Да, Захария был священником. Однако, этот вопрос непростой. Надо знать традицию синагоги. После бар-мицвы любой мужчина имел право брать в руки Тору и читать её. Более того, они по сегодняшний день пытаются давать общепринятые толкования. Они стараются не выпендриваться, так сказать, и не выходить за рамки канона, потому что рамки канона они в общем-то с рождения знают, что за слово «Иегова» могут побить и даже убить. Обязательно есть кантор, обязательно есть хор из прихожан, обязательно есть равви, который, как бы, главный по Торе, по святая-святых. А далее говорится: «Ты будешь читать». Если он взял читать Тору, это не значит, что он - священник. Всё зависит от величины храма. Все требы один священник выполнить не может. Там целое гигантское хозяйство. Кто-то резал животных жертвенных. Кто-то должен быть эту кровь выливать, причем правильно, как нужно по закону. Кто-то должен был этих животных приводить в нужный порядок и уже выдавать готовых, без шерсти. Кто-то должен был в трубы дуть. Кто-то должен был обрезание делать. И на определенных требах, конечно же, одних левитов не хватало. Более того, к тому времени левитов-то уже не было. Поэтому, это просто дежурный из народа. Это чётко было сказано, что в этом году Захария был священником. Так же как и про Каяфу было сказано, что в этом году он был главным священником в Иерусалиме. То есть, имеется в виду, что он пропел раз в году имя Бога и всё, с этого момента следующий человек заступает. Он год учится, как его произносить, он произносит его всегласно, при этом, это единственный случай, когда его не побивают за это камнями, и опять место другому уступает. Если в течение священства первосвященника случалось так, что он умирал и приходилось его заменять - это считалось очень дурным знамением.

У меня нет особого отношения к Марии или к Иосифу. У меня есть просто знание ситуации. Мы живём в перевернутом пространстве и времени. Легко доказуемо функционально, кто есть мужчина, кто есть женщина. Да, вы в курсе, что на самом деле женщина - это мужчина, а мужчина - это женщина? Что, на самом деле, мужики много лиричнее женщин, и у них в миллион раз лучше получаются так называемые «женские профессии». Женщины гораздо более мужественны, и от вида крови в обморок не падают. Ну а уж какие они воины - мужикам и не снилось! Дабы, каким-то образом, «подобрать» женщину, функция детородности была перенесена на неё. Иначе было бы что-то страшное, потому что, если сравнить мужчину и женщину, то видно, что женская детородная функция - это единственное, по сути, что может позволить ну хоть как-то сосуществовать мужчинам и женщинам вместе.

Хорошо известно, что если некто умер и люди дерут на себе волосы, в обмороки падают, истерики закатывают, орут: «Ну как же мы теперь будем жить дальше?», - то это - наивеличайший тиран. Если кто-то умер, а все веселятся, юродствуют, кикимричают: «Ха-ха, сними себя с креста», - то речь идёт о величайшем праведнике. 

Если чья-то роль максимально затенена - а здесь именно так, - то, скорее всего, его роль наиболее высока. А чья роль вынесена на передний план наиболее ярким образом, то, скорее всего, речь идет о том, что Господь отводит этому явлению второй план.

Имеет ли значение, кто - на первом месте, а кто - на втором? Ответ простой - земля. Не имеет значения: царь, церковь, народ - это одно и то же - земля.

Дело в том, что, если внимательно читать писание, то вы не найдете там, чтобы неким образом возвеличивалась роль Марии и принижалась роль Иосифа. Они как бы равно святые. Тем более, как это и положено в любом цивилизованном государстве мира, коим был и Израиль в том числе, муж - глава семьи априори. И единство в семье обусловливается фамилией мужчины, мужского начала. Кстати, это - тоже следствие всё той же очевидной жесткости и потенциальной агрессивности женского начала. Потому что, на самом деле, это не женское, а именно мужское начало. Мы живем в отраженном мире и видим мы майю. А поэтому, то что мы видим - перевернуто. В истинном мире, в котором не нужно брать призм, не нужно переворачивать, а можно воспринимать так, как оно есть на самом деле, это действительно - мужчина. И к этому прибавить нечего. А в следствие, так сказать, “переворотки”, которая работает в проекции на землю, мужчина становится женщиной.

Земля - это место реализации желаний, того, чего вам не хватает, что вы себе в прошлых воплощениях отложили в некую нишу, что вам хотелось бы, но вы не успели, не доделали.

[^1]: И сказал: что ты сделал? голос крови брата твоего вопиет ко Мне от земли (Быт. 4:10).
[^2]: Гиви Смыр - абхазский скульптор и художник, первооткрыватель Новоафонской пещеры, одной из крупнейших пещер в Абхазии.
[^3]: Людмила Пахомова и Александр Горшков, чемпионы Олимпийских игр 1976, шестикратные чемпионы мира в танцах на льду.
[^4]: Роллан Р. Жизнь Рамакришны: глава «Евангелие Детства».
[^5]: По знаку всемогущего творца бог Вишну, Хранитель Мира, взял золотой сосуд с серебряной крышкой, наполнил его сладким молоком, божественным напитком, спустился невидимо на землю и возник вдруг перед Дашаратхой в языках священного огня, пылавшего на алтаре. Он был огромен, как горная вершина; на черное тело бога, покрытое львиной шерстью, были наброшены малиновые одежды, и лицо его было красно, как пламя. Вишну протянул золотой сосуд Дашаратхе и сказал: «Ты снискал милость богов, благочестивый царь. Отдай сосуд своим женам, пусть выпьют они божественный напиток, и не будет у тебя в сыновьях недостатка» (Рамаяна, Литературное изложение Э. Н. Тёмкина и В. Г. Эрмана).
[^6]: А Я говорю вам, что всякий, кто смотрит на женщину с вожделением, уже прелюбодействовал с нею в сердце своем (Мф. 5:28.).
